Un Transport Management System (TMS ou système de gestion des transports) désigne une catégorie de progiciels destinés à gérer les opérations de transport. 
Il existe de nombreuses TMS qui recouvrent en fait une grande variété d'activités ou d'étapes dans la chaine logistique. On distingue deux types principaux : Les TMS chargeurs et les TMS transporteurs.